---
title: Talkshow Orang Tua dan Pengenalan sistem rating Next Generation
date: 2012-09-17
categories:
- laporan
- Next Generation
---


![200px-September_17_2012_NextGeneration_AlMumin1.JPG](/uploads/200px-September_17_2012_NextGeneration_AlMumin1.JPG){: .img-responsive .center-block }

![200px-September_17_2012_NextGeneration_AlMumin2.JPG](/uploads/200px-September_17_2012_NextGeneration_AlMumin2.JPG){: .img-responsive .center-block }

![200px-September_17_2012_NextGeneration_AlMumin3.JPG](/uploads/200px-September_17_2012_NextGeneration_AlMumin3.JPG){: .img-responsive .center-block }

![200px-September_17_2012_NextGeneration_AlMumin4.JPG](/uploads/200px-September_17_2012_NextGeneration_AlMumin4.JPG){: .img-responsive .center-block }


**Tujuan** : Talkshow Orang Tua dan Pengenalan sistem rating Next Generation

**Lokasi** : TK Al-Mu'min 

**Alamat** : Masjid Al-Mu'min Komp. Griya Bandung Asri 01, RW 14. Bojongsoang, Kabupaten Bandung. 

**Jam** : 09.30 - 11.30 

**Hadir** :
* [Muhamad Iqbal Tawakal ](http://wiki.ciptamedia.org/wiki/Muhamad_Iqbal_Tawakal) (Narasumber)
* Khemal Andrias
* Yudha Wirawandha
* Dendy Rachmat
* ME Fuady (Narasumber)
* dan 25 Peserta Lainnya (Orang Tua Siswa TK Al-Mu'min)

**Ringkasan** :
* Acara diawali oleh pembukaan dari pihak sekolah, kata sambutan disampaikan oleh Kepala Sekolah Tk Al Mu'min, Yuyun.
* Materi 1 (ME Fuady): Pengantar tentang perkembangan video game dan profil pengguna video game di Indonesia pada umumnya. Video game sebagai produk komunikasi memiliki dampak dan efek samping, terutama kepada anak-anak. Ia juga menjelaskan, dampak positif dan negatif pada video game. Namun, pada anak-anak terdapat banyak dampak negatif. Hal itu dikarenakan video game yang dimainkan oleh anak-anak terkadang tidak sesuai. Orang tua harus aktif, serta mampu mengenali rating video game agar anak-anak tidak memainkan video game berlabel "Dewasa".
* Materi 2 (Iqbal) : Sosialisasi komunitas NXG Indonesia, sebagai komunitas pemantau konten video game di Indonesia. Memperkenalkan sistem rating yang digunakan NXG. Studi kasus tentang konten berbahaya yang kerap -secara tidak sadar- dimainkan oleh anak-anak dalam video game. NXG juga berbagi langkah praktis dalam mengatur "parental control" pada konsol video game.
* Simulasi "Parental Control" pada Windows 7
* Diskusi
